\thispagestyle{empty}

\section*{Erklärung}
% Seite 8
% http://studium.ba-bw.de/fileadmin/media/allgemein/bestimmungen/btechnik/richtlinien/Richtlinien_Praxismodule_Studien_und_Bachelorarbeiten_2011.pdf
\vspace*{2em}

gemäß § 5 (2) der „Studien- und Prüfungsordnung DHBW Technik“ vom 22. September 2011.

Ich habe die vorliegende Arbeit selbstständig verfasst und keine anderen als die angegebenen
Quellen und Hilfsmittel verwendet.
\vspace{3em}


\abgabeort, \datumAbgabe

\vspace*{4em}
\setlength{\unitlength}{1cm}
\begin{picture}(5,0.1)
 	\linethickness{0.5mm}
 	\put(0,0){\line(1,0){5}}
 \end{picture} \\
\autor

